<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blockchainplus</title>
    <link>http://blockchainplus.github.io/</link>
    <description>Recent content on blockchainplus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Nov 2018 10:42:29 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blockchainplus.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kankewenhua</title>
      <link>http://blockchainplus.github.io/posts/kankewenhua/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 10:42:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blockchainplus.github.io/posts/kankewenhua/</guid>
      <description>看客文化——论蓝洁瑛之死和重庆公交乘客 蓝洁瑛死了，默默的&amp;rdquo;毫无疑点&amp;rdquo;地在五十五岁自然死亡了。
曾经的靓绝五台山的美人，没有等到英雄救美，也没有等到可以委身生娃的猪八戒，独身一身，潦倒寂寞，在居所倒地而亡，发出异味后被友人发现。
不知道这个年龄去世，是因为病还是什么。但我想她已经没有精神头和这个世界斗下去了。
那个似乎众所周知的秘密，把她后半生困死。经济上，精神上，再不能恢复如常。
也许是她不够坚强。
蓝洁瑛的同期同学刘嘉玲，当年惨遭绑架并受尽凌辱，亲自向警方陈述却坚称坚称&amp;rdquo;对方只是求财并对我有言语上的羞辱，但并未对我有任何身体上的凌辱。&amp;rdquo;
据说香港的陈惠敏（就是那个洪门大佬）在绑架案后曾替刘嘉玲去找了当时的犯案人讨回了三张照片，后来相关的犯案人也入了狱。没想到的是有一个犯案人出狱之后在家里翻箱倒柜又找到了当时的一张照片还卖给了《东周刊》。
照片被曝出，梅艳芳、张国荣、成龙、曾志伟等人也曾组织了一次游行抵制《东周刊》当时的无良行径，从此刘嘉玲成了坚强的代名词，和影帝老公再创辉煌。
刘嘉玲是幸运的，有这么多有声音有能力的大佬帮她说话。那如果这些有声音有能力的英雄自己有一天成了加害人呢？
圈中人似乎早就知道蓝洁瑛精神失常的罪魁祸首是谁。
刘嘉玲虽然被性侵过，但是似乎并没有什么metoo沆瀣一气对抗男权社会的想法。作为同期演艺班的同学，在2013年接受媒体采访被问到蓝洁瑛时，刘嘉玲先是表示很可惜，说蓝洁瑛后来变了个样子后，就联系不上她了，紧接着刘嘉玲又说了一句很奇怪的话，她说，&amp;rdquo;帮助她的事情就交给曾志伟来做吧，曾志伟是高人，只有曾志伟能走进她的世界。&amp;rdquo;这是为曾志伟辩驳，毕竟曾志伟是她好友，也挺过她。
不过让嫌疑人去安慰被害人，真是有你的啊。这太讽刺了。
大哥如成龙，也是不敢说话的。此前蓝洁瑛曾说目前圈内她最信任的只有两个人，一个是刘德华，另一个则是成龙，刘德华经常接济蓝洁瑛，成龙也经常在生活中帮助蓝洁瑛，如此说来，蓝洁瑛应该非常信任成龙大哥，而成龙也肯定对内情熟知一二。然而有媒体问及成龙关于蓝洁瑛性侵一案，成龙也只是回答三言两语讲不清，随后便借故离开。
刘德华也是不敢说话的。强大如刘德华，也只能私下送去一些钱，不敢淌这个浑水。我看那一部曾志伟导演，蓝洁瑛主演，怀疑期间出事的电影，刘德华也参与了。不知道是不是太有责任心的他，觉得没有帮到蓝洁瑛，所以才经常接济她。
为什么知道底细的人都不说话？
她为何也不报警去追究，即使证据不足，也为自己抗争过，是自知无果，还是害怕受到更大的报复。
无论如何，我想她对自己能够获得公正，已经绝望了。
不是没有影迷，不是没有朋友，可是他们都只是看客。 今天有人说重庆车里的乘客因为恶性事件不够恶，所以不制止。那这个强奸事件够恶了，谁又站出来说句话。
还是看客多。
可是谁不是看客呢，可恨的看客。
侠者，管不是自己的事情才是侠。可是不要说侠了，扶起个老人都不能，&amp;rdquo;你就不该管，你管，说明你有责任。&amp;rdquo;
只能成为看客。 我们都是这个国家的看客么？
靠围观改变中国？
已经被排除到不能参与决策的一群，不但不要参与，讨论都不要讨论的，多说一句都要捂住嘴四处张望，害怕会不会有人举报。
嗯，要保护群主，莫谈国事。
看客文化，人血馒头，鲁迅批判过很多次，可见古已有之。
曹雪芹不喜欢薛宝钗，其实也主要是她是秉持看客心情的人。
金庸称为大侠，不仅仅因为他塑造了为国为民的英雄，更因为他自己也是一位受人尊重的独立报人。我们的独立媒体人，纷纷下岗了。
勇敢是件很难的事，不要说路见不平，拔刀相助，小时候老师责罚同学，上去指责不公都很难做到。
只能做力所能及之事，做不到的，心生内疚，别过脸去，声也不出。
身处喧嚣之中，又似寂静荒野，你害怕吗？
重庆公交那篇文尾，说把一切交给法律。
交给法律不够的。
审判监督者，要鼓励仗义。
为人师表者，不要惩罚那些仗义直言的小孩。
多一些管闲事的人。少一些删帖的。给看客一点发言机会。
我们要给善留一些空间。
阳光才能透进来。
在此致意王敖教授，揭发UIUC徐钢性侵。我们需要更多这样勇敢的普通人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cryptokitties</title>
      <link>http://blockchainplus.github.io/posts/cryptokitties/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 06:59:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blockchainplus.github.io/posts/cryptokitties/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十二维 思维的升维和降维</title>
      <link>http://blockchainplus.github.io/posts/12v/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 18:48:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blockchainplus.github.io/posts/12v/</guid>
      <description>维度是我们认识事物的坐标系。我们学习几何学时，从一维坐标系开始，学了点和线段，建立了长度的概念。然后我们学习了平面几何，了解了正方形、多边形</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitcoin</title>
      <link>http://blockchainplus.github.io/posts/bitcoin/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 11:51:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blockchainplus.github.io/posts/bitcoin/</guid>
      <description>您好，比特币！ Hello, bitcoin!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>